[港台電視] 31看世界 逢星期三 2130-2230

我們每天營營役役，可有關心外面的世界？身處地球村，在世界某個角落發生的事，也可能與我們息息相關，甚或牽動我們、影響我們。
《31看世界》搜羅全球各地紀錄片，探討各國政治、經濟、民生，以及環保等議題；並會從人物角度出發，看看不同國度小市民的獨特故事，與片中主角同喜同悲。
世界那麼大，讓我們一起去看看！

11/03/2020
奪命客機
2018年10月29日，獅子航空一列波音737 MAX客機，在爪哇海墜毀，導致機上189人喪生，事件令舉世震驚。不足5個月後，埃塞俄比亞航空同一款飛機亦發生空難，機上157人亦全部罹難。短時間內出現兩次空難，令人質疑波音737 MAX的安全性，波音事後暫時停飛該款客機。導致兩宗空難成因是甚麼？是否可以避免？本節目訪問多名機師、工程師及空難調查員，配合電腦合成圖像，深入剖析737 MAX空難的過程與原因。

雙語廣播：粵語 /英文 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年3月11日 星期三晚上9時30分 (首播)

rthk

今日先10 號，咁快開定

31看世界做左幾年啦,依家先開重話早

其實會唔會一個節目唔分集咁一個post，會易推d?

見到99台一個短劇就吹到16個post，劇集既marketing budget力量真係大。。。

依家集中呢度好冇?

推你呢個 但未必個個肯入俠中post搵嚟睇

當然好，tks

🛫波音737 MAX客機喺短短半年內發生兩次空難🤦🏻‍♀️，唔少人指責當時嘅行政總裁米倫伯格（Dennis Muilenburg）喺第一次空難後，拒絕即時停飛呢款客機，導致第二次空難發生。737 MAX最後都逃唔過❌停飛嘅命運，而米倫伯格自己亦要為事件負上責任而黯然下台。

#奪命客機
#31看世界
#DennisMuilenburg

中國世紀工程又有返重播

講波音

睇record
幾十年前airbus多伏 依家到波音

個引擊放前咁多

玩dlc

累死人

港台啲翻譯好掂

清楚易明

波音都幾仆街

生前最後片段？

痴撚線 點解可以整個咁濕鳩嘅system 仲要偷偷地裝落飛機

好似機師守則無寫？即係唔知要手動

btw視你老母頻

即係點都無可能轉得切

得4秒反應時間 轉手動都趕唔切 好癲

部機咁都出到街

個眾議員係咁講減人工 其實係咪應該追究刑事

應該只係其中一條問題

完

呢d鐘意睇

睇緊重播, 咁 on9 要比多D錢買, 先可以 check 到 感應器正唔正常

疫症風暴

18/03/2020

就在2019年將盡之際，湖北省突然爆發冠狀病毒疫潮，感染人數眾多之餘，更迅速向外擴散；二月，病毒在全世界散播，多個國家都有確診及死亡個案。不少國家都認為新冠狀病毒的源頭來自中國，究竟這疫潮是怎爆發的？本節目追訪武漢等中國受檢疫城市，訪問醫生、科學家、記者及當地居民，探討這世紀疫症的爆發經過及其引發的連串事件。

雙語廣播：粵語 /英文 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年3月18日 星期三晚上9時30分 (首播)

呢樣要問飛機愛好者了

推

上幾個星期有兩集講支那冇左網上重搵
今日出現返

西藏優化工程
位於四川省的喇榮寺五明佛學院，是藏傳佛教聖地，也是世界上最大的佛教學院，容納近萬名僧侶和尼姑。近年，中國政府以扶貧為名，在這裏推行改善工程，旨在將該地打造成旅遊勝地。游牧民族須重新安置，並接受漢語和和愛國教育，令藏民保存近千年的生活方式，發生了重大的轉變。

中國世紀工程
目標在2049年完成的一帶一路「世紀工程」，目前進行得如火如荼。項目來到中國的友邦: 非洲和巴基斯坦，包括在瓜達爾建設港口、在非洲之角的吉布提，設軍事基地，及在埃塞俄比亞興建先進鐵路和工廠。可是，中資企業搶佔當地市場，卻惹來當地人不滿，以及武裝份子的威嚇。

西藏優化工程有個長一小時四十分嘅版本

31看世界全部限制一個鐘好可惜

呢度有冇巴打睇過西藏優化工程，我覺得入面有好多野都值得探討。

有啲漢族人明明唔了解藏傳佛教，又要扮哂脫俗、文青咁去個度旅行，影相仲要扮哂野咁合十，好造作。

佛教僧侶主張平和待人，亦主張人唔應該執持世俗事物，但當遇上不公嘅政治壓迫，佛教無形中成為維穩嘅精神工具。

【#31看世界】【#疫症風暴】

2019年12月，武漢出現不明原因肺炎；內地衞生專家話疫情可防可控；期間，🔈「吹哨人」李文亮醫生被當局訓戒，佢之後亦死於疫症…

到咗而家 #新型冠狀病毒 已變成 #全球大流行😷，究竟人類有無吸取歷史教訓❓

#武漢
#肺炎
#譚德塞
#抗疫
#新型冠狀病毒
#封關

疫症風暴

就在2019年將盡之際，湖北省突然爆發冠狀病毒疫潮，感染人數眾多之餘，更迅速向外擴散；二月，病毒在全世界散播，多個國家都有確診及死亡個案。不少國家都認為新冠狀病毒的源頭來自中國，究竟這疫潮是怎爆發的？本節目追訪武漢等中國受檢疫城市，訪問醫生、科學家、記者及當地居民，探討這世紀疫症的爆發經過及其引發的連串事件。

今晚講武漢

仲以為無人睇

no

追蹤俄羅斯黑客

俄羅斯黑客近年在國際間聲名大噪，他們被指界入美國2016總統選舉，以及肆意攻擊烏克蘭基輔，影響別國的政治形勢。這些黑客，到底是甚麼人？

雙語廣播：粵語 /英文 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年3月25日 星期三晚上9時30分 (首播)

好似做過一次了

【#31看世界】-【#追蹤俄羅斯黑客】

星期三晚9️⃣:3️⃣0️⃣港台📺3️⃣1️⃣

提起黑客，唔少人會諗起俄羅斯，佢哋被指干預2️⃣0️⃣1️⃣6️⃣美國大選；同樣，今年嘅🇺🇸美國大選，佢哋又再引起注目👀。

其實，我哋嘅日常生活亦可能會遇到黑客，你又有無遇過❓不過，黑客唔一定係壞人嚟嘅。

今集，會揭開黑客嘅神秘面紗。

#白帽
#黑帽
#俄羅斯
#黑客
#hacker

🔉最近有報導話，俄羅斯黑客發放大量以 #新型冠狀病毒 為題嘅垃圾電郵，從而入侵電腦系統💻。有傳發放呢啲電郵嘅組織，同俄羅斯黑客組織 #APT28（又稱： 🐻#Fancy Bear #奇幻熊 ）有關，美方相信，呢個黑客組織係俄羅斯官方喺幕後支持。究竟俄羅斯黑客係咪特工？ 佢哋點解喺「黑客界」發展迅速?

#今晚9點半
#31看世界
#追蹤俄羅斯黑客

在俄羅斯一個網上論壇，聚集一群「另類特工」，他們不懂開槍或自由搏擊，是以電腦將敵人殺個片甲不留的網絡黑客，他們透過入侵網站及數據庫，盜取機密資料換取巨額酬金。在神秘的黑客論壇上，有人開價5萬美元，兜售非洲國家加納財政部的機密數據及資料，願意付款買資料的買家，可能是加納的敵人，亦可能是不想資料外洩的加納政府。

俄羅斯網絡罪犯柏夫魯維奇表示，史上最大型的網絡入侵事件，都由俄國黑客策動，高超技術令他們舉世知名。柏夫魯維奇認為，貧窮、惡劣天氣等因素，令俄國人長期留在室內鑽研電腦知識，並透過不同論壇與志同道合者合作，希望能靠此賺錢脫貧。黑客在俄國特別活躍，因為俄國政府的監管比別國寬鬆得多，只要黑客守規矩、不越界，不出賣俄國政府的數據，政府就「隻眼開、隻眼閉」，任由這班「另類特工」對付其他國家，甚至利用他們的「成果」，操控外國機構、公司，以達到不同的策略性目的。

自2014年革命以來，烏克蘭不斷遭受俄國網絡攻擊，2015年平安夜前夕，有發電站網絡被黑客入侵，截斷23萬人的電力供應數小時。有烏克蘭黑客聯盟為保護國家，反入侵俄國的官員及軍方帳戶，每當發現有用資料，就會交予烏克蘭政府，協助政府抵擋俄國的猛烈攻勢。

前中央情報局局長米高‧海頓認為，只要俄羅斯犯罪集團在國外犯案，俄國政府就不會阻止。

前中央情報局局長米高‧海頓認為，只要俄羅斯犯罪集團在國外犯案，俄國政府就不會阻止。
除了烏克蘭，美國、英國及不少西方大國，都指控俄國特務機關及黑客入侵網絡。前任聯邦調查局局長科米指，俄國在2016年美國總統大選期間，入侵民主黨的電郵帳戶，並透過「惹火」人物阿桑奇的維基解密網站，發佈盜取的資料干預大選，令希拉里選情受嚴重打擊，最終落敗。有參與調查事件的網絡保安專家指，黑客組織以惡意軟件，透過大型基建或虛假機構掩護發動攻擊。即使美國大選完結，俄國黑客的入侵從未停止，有人在論壇兜售美國司法部門數據，更成功以15萬美元出售。

俄羅斯每年都會舉辦大型網絡安全黑客比賽，連總統普京及網絡保安顧問艾戈‧舒查戈里夫亦親臨觀戰，但面對利用黑客攻擊其他國家的指控，舒查戈里夫全盤否認，更指參加比賽的黑客都是好人，是以電腦技術防禦敵人入侵的「白帽」。另一邊廂，普京公開將網絡世界與原子彈作比較，呼籲全球立法，阻止黑客任意妄為引爆危機，營造正義守法的形象。
／
不過，被俄國政府以入侵銀行罪名拘捕的黑客科茲魯夫斯基，透過社交媒體指自己受僱於俄國聯邦安全局，並與美國網絡受攻擊有關。他在法庭上大聲喊冤，指責俄國政府大話連篇。有黑客坦言，科茲魯夫斯基很大機會死於監獄，而各國的網絡攻防戰，將繼續上演。

睇緊

9估俄佬平時放寬D黑客 第時要佢地幫手做野果陣咪可以爽手D

仲以為黑客會反自己政府，幫政府做野應該叫間諜啦

有無人依排屋企收唔到31 32台

有香港人話電視

有funding

澳洲山火自2019年7月開始焚燒，持續多個月，令當地居民痛失家園，數以億計動物喪生，國家陷入空前危機。當地消防員及民眾奮力對抗火災的場面，驚心動魄，同時亦牽動人心。經歷生死一線的居民、旅客、消防員，將訴說一個又一個關乎求生、勇氣和令人心碎的故事。

雙語廣播：粵語 /英文 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年4月1日 星期三晚上9時30分 (首播)

在新型肺炎肆虐全球之前，最受關注的國際新聞之一，是澳洲山林大火。去年9月起，澳洲多個地區受山火影響，炎熱乾燥的天氣，令火勢持續數月，奪去最少33條人命，燒毁約1,200萬公頃土地，不少人家園盡毁，至少10億原生動物死亡。

住在佩里賈斯普林斯的哈利‧布萊茵特憶述，疏散當天手機不斷收到警報，最終他被警車接走，沿途的高溫與灰塵令他呼吸困難，警員要在能見度極低的惡劣環境下，四處出動拯救受困者。幸好消防員很快趕到現場，撲滅受波及的民居，令哈利及鄰居不至喪失家園。

吉普斯蘭居民印弟亞與爸爸尚恩，目睹火勢乘風迅速蔓延，灰燼不斷撲面而來，連救火的水喉也燒穿。二人本以為家園會付之一炬，幸好風向改變，令他們逃過一刧。不過，幸運之神無力眷顧所有人，艾郎‧薩維眼見有火球向父母家方向推進，立即駕車尋找父母，最終只能找到爸爸及弟弟的屍體，以及坐在家門前傷心欲絕的媽媽。

在維多利亞海灘城市馬拉庫塔享受假期的遊客，亦經歷生死一刻。早上八點的天空，由佈滿灰塵的深灰色，漸漸變成橙紅，最後漆黑一片。斌‧佩汀吉聽到警報，立即集齊家人，摸黑徒步500米到海邊，舉家上船避難。同一時間，數千人被困沙灘，眼見房屋燒毁，遠處又不時傳來爆炸巨響，小孩嚇得尖叫；大人怕得發抖。

澳洲山火多月未能撲滅，燒毁多達1,200萬公頃土地。
面對無情大火，即使擁有消防車和救火裝備的消防員，也顯得束手無策。駕駛消防車的副隊長西門‧阿當斯憶述，山路兩旁佈滿焚燒的樹，看不清前路之餘，又擔心大樹倒塌，險象環生。在另一個火場，零星火頭逐漸擴大，火舌高達6、70米，比大樹更高，被大火包圍的消防員約翰‧史賓沙稱，從未見過如此猛烈的火勢，單靠消防喉根本無力撲救，當時很擔心會受重傷，甚至葬身火海。

即使擁有救火裝備的消防員，面對大火也欲救無從。
在新南威爾斯的南諾拉，消防員凱爾‧巴頓與隊友奉命去保護民居，途中天空忽然由陽光普照變得濃煙密佈，轉眼間大火已在眼前。熱力透過車窗傳入，消防車更因閃燃「死火」，緊隨其後的消防車隊，眼見隊友受困卻無力營救。凱爾與隊友決定拼死一博，載上氧氣罩下車徒步一公里，最終成功脫險。可惜能活著講述所見所聞的救火英雄，不包括9名殉職的消防員及志願消防員。

艾郎‧薩維在山火中失去了爸爸與弟弟，令他十分悲痛。
持續半年的山火，即使成功撲滅，對自然環境的傷害；對受害者心理、生理帶來的影響，還有漫漫長路才能復原。

澳洲山火

誰在怕華為

內地電訊商華為，過去一年在170個國家賣出超過二億部手機，可謂中國電訊業的驕傲，可是，樹大招風，迅速崛起所伴隨而來的是貿易戰，以及技術盜竊和間諜活動的指控。這家私營企業為何成為中國與美國，以至一些西方國家角力的焦點？「華為事件」是中國崛起及世界試圖打擊中國的最新例證。

雙語廣播：粵語 /英文 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年4月8日 星期三晚上9時30分 (首播)

終於到華為

支持屎為

平日睇到預告已經好想睇呢集

準備做屎為啦

支持，開31台喇咁多位！
我就長開睇完日常8點半直落睇31看世界

屎為

華為收皮啦

屎為總部咁大嘅

華為個總部CLS

曲線: 個總部咁山寨, 係咪中國企業黎架

頂 屎為嘅野咪又係抄人
有乜唔比得人拍姐

支那野真係得個殼
屎為campus棟棟彷歐洲建築內籠都勁柒
成個民族都只懂抄襲又冇品味

所以支那要爭5g頭啖湯

係好誇張 睇得出要面

大陸佬係咁上下

歐洲

太安全囉條女咁都講得出

無Google Maps -> 用高德/百度地图
無Gmail -> 用新浪電郵

有解放軍 支那全力泵水
唔快就假

賣花讚花香

有香港做白手套

太安全太先進

睇到火滾

實信你華為好安全啦

我真係而家先知屎為個創辦人以前係解放軍

好撚核突 剩係識抄抄抄其他人

覺得好九唔搭八

心諗 中國公司 但一d中國特色都冇
係度抄人地外國d建築 jm9

你無聽過華為員工每日都拆對家D野嚟研究

5g 美國同屎為好似係行唔同規格

支那就係咁撚核突

最多專利
但好似話好多都無實用性

5G得一種規格

講咁多廢話
支那人咪又係用iPhone

咪又係導熱管一條

唔記得邊應睇篇文有講

抄襲起家

仲要大石砸死蟹搶人專利
可能大部分係中國申請就當係全世界認可
呢幾個鬼佬都笑佢地抄人 笑死

佢地好多都抄Cisco

偷人哋隻機械臂仆街到
快啲全世界反支那

好痴線 面皮厚到

仆街到

個鬼佬收咗幾多錢

咁都講得出

會示眾 之前去過見到都嚇親

黑警 港共一定買唔少

一出街就比人拉啦

監控講到安全

屎為發言人

對中共黎講安全

咁L悶ge套野

d支那人唔介意先痴線

美國個亞洲男人好正
掛住碌連登miss咗佢個名同身份

我又覺得幾好睇喎

唔悶
因為隨時都關你事

唔係都ok

真啊 睇到d鬼佬笑鳩佢地就心涼
係人都知你華為咩葫蘆賣咩藥啦

用香港片段想暗示d乜

有幾幕影住香港啦

保密

邱公公又有工開

頭先有幾個鏡頭都覺得似香港
仲以為我睇錯左

極權同民主國點比呀

屎忽鬼收皮

港台好波 呢段紀錄片買得好
直線抽擊中共華為

如果好彩嘅話

法庭由政治主導 諗到香港

吓 咁就完啦
冇下集嫁啦？

證明左香港同大陸冇撚分別

下集喺你屋企上影緊

下個禮拜講孟加拉伊斯蘭世界

我想睇屎為嘅下集多d

咁多個城市唔用？ 似想暗示香港被收緊自由

hkbn無用但奶共咪又一樣

RTHK真係好快手
已經有得網上重溫返

p.s. 亞洲男人叫Scott Tong

HKBN有部分都用呢隻Modem
HGC好似先用Nokia

佢好型 型過果個乜鳩上氣

孟加拉-伊斯蘭主義的晨曦

在孟加拉，印度教徒佔人口不足一成，隨著伊斯蘭教勢力不斷擴張，印度教徒更逐漸被邊緣化；另一方面，異見人士、敢言的民間博客不斷受到打壓，更隨時有生命危險。事實上，個別激進的伊斯蘭主義者正威脅孟加拉；政府希望在民主與伊斯蘭教之間取得平衡，似乎越來越困難。

雙語廣播：粵語 /英文 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年4月15日 星期三晚上9時30分 (首播)

今個星期，我哋會去🛫孟加拉。呢個 #南亞國家，人口有近一億七千萬，奉行嘅係民主制度，但係總理 #哈西娜 (Sheikh Hasina) 就被批評為獨裁。言論自由🗣喺呢度往往得唔到保障，當地人如果公開支持 #無神論，或者批評伊斯蘭教義，隨時會惹嚟殺身之禍

說起孟加拉大家會想起什麼？九十年代流行的「孟加拉枚」？還是Made in Bangladesh的平價成衣？這個南亞國家全球人口排行第八，1947年脫離英國殖民管治，因印巴分治而分裂成東、西孟加拉地區，由巴基斯坦統治的東孟加拉，其後改稱東巴基斯坦，並於1971年3月爆發獨立戰爭。

巴基斯坦軍隊於東面大肆屠殺平民，不想獨立的東巴基斯人，亦都有參與屠殺同胞，最終在印度介入下，東巴基斯坦成功獨立，孟加拉人民共和國正式成立。據孟加拉政府表示，戰爭期間共有300萬人被殺，數百萬人需要遷徙。不過，孟加拉人的悲慘生活，並未因獨立而結束，除了一直深受水災、貧窮等問題困擾；以穆斯林人口佔大多數的孟加拉，近年更深受與伊斯蘭有關的恐怖主義浪潮影響，加上大量羅興亞難民由緬甸湧入，為孟加拉帶來重大挑戰。

獨立之初，政府希望孟加拉成為政教分離的社會主義國家，更將主張宗教及言論自由的世俗主義原則，寫入憲法總綱。1988年，國家領袖宣告伊斯蘭教為國教，孟加拉漸漸走向宗教主導，人民失去表達意見的自由。最高法院大樓前的正義女神像，因被伊斯蘭原教旨主義者投訴為偶像崇拜，最終被移離公眾視線範圍；無神論者、自由主義者成為激進穆斯林的襲擊目標，單在2015年，就有5個倡導世俗主義的博客被殺。

暴力浪潮於2013年初席捲孟加拉，一群於1971年獨立戰爭中，犯下暴行的伊斯蘭主義領袖被判死刑，觸怒激進伊斯蘭主義者，憤怒情緒轉眼演變為暴力示威衝突，宗教少數派及自由主義倡導者首當其衝。在南部的平凡村落阿拉丁納加爾村，僅佔全村人口一成的印度教徒，成為憤怒的穆斯林洩憤對象，他們衝入印度教徒的居所施襲，更燒毁村內的印度寺廟。現時武警巡邏成為村內日常，印度教徒一直活於恐懼之中，又不想逃到印度以難民身分生活。

除了暴力浪潮，來自緬甸的羅興亞難民，亦為孟加拉帶來沉重壓力。在羅興亞穆斯林難民營中，住了70萬名難民，難以想像孟加拉這個窮國有力接收難民？因為難民營的資金來以沙特阿拉伯。伊斯蘭主義者不斷呼籲向緬甸發動聖戰，而孟加拉人面對難民搶走救濟資源，漸漸對他們由同情變成不滿，國與國、人與人之間的動亂，隨時一觸即發。

老百姓既得不到安穩，生活又因宗教主導處處受制肘，但無阻年輕人追求自由的決心。在首都達卡的夏百格廣場，經常有大學生聚集，透過不同方式爭取自由，他們坦言對國家的外憂內患感到害怕，但相信團結一顆顆擁抱希望的赤子之心，或許能為孟加拉帶來轉機。

又係宗教治國

好慘

喺美國仲要走返嚟

回教一定走向保守

黑警

聽落香港都差唔多 個政府無管治意志

妨礙進步

點解個個個身都要不停向前嘅

似足藍屍

根本無開明回教
土耳其用左幾十年變返保守

土耳其人好慘 咁樣俾個獨裁者去世俗化

上年定幾個前有集講土耳其

我好似睇過下 佢個官邸勁豪華

想睇番，要等港台重播番呢個系列

正義女神都收皮

1月份播過 但睇唔到了

「伊斯蘭」是一個動名詞，出自三字母的字根「s-l-m」，源自阿拉伯語動詞「Aslama」，意指「接納、服從、順從」。伊斯蘭的意思是接納和順從真主的命令或意志，而穆斯林是同一個動詞形式的分詞，意思是「順從者」、「臣服者」，用以指稱伊斯蘭教的信徒，因為信徒實踐信仰方式包括行善、禮拜和遵從神的指示。

邊有可能有開明

原來有人upload

唉 本身好鐘意土耳其既建築

你少眾就俾要人搞

我無睇過 但相信可蘭經內容有問題
好多都極端撚

成套野完左應該會有機會再重播嫁
我記得之前彭晴配個套咩極地探險啊，之後都有再重播過嫁
但唔知要等幾耐

香港都有黑警學堂培養恐怖份子

轉頭睇下先

其實天主教都唔係好好多 根本呢個世界好多宗教都有問題
一開頭建教都係有目的
佛教算係好D 因為嚴格黎唔算係一個宗教
冇信任何神/上帝 只係一種學說 一個生活態度

唔怪得李光耀嫌班包頭佬麻煩

太楊啦你
我仲想叫佢自己SEARCH

睇梵蒂岡都知

Sor

又係玩世襲 on99

點解佢講到而家有民主咁嘅

依家好多衫都係孟加拉

星期日朝早都有重播31看世界
上星期見佢重播到醜車上路, 第一次播都成年幾之前

班後生又做咗受害者

因為佢喺體制內

下集掉返轉

下集講ISIS

連德國Deutsche Welle都買埋

菲律賓回教徒

估唔到套野做左成年
不過我見星期六佢重溫到18年嘅8月比星期日更早

土耳其係埃爾多安煽動民粹
土耳其係伊斯蘭國家入邊佢都算撈得幾好
世俗主義係好關鍵
但埃爾多安為咗保住選票不斷向伊斯蘭主義者示好

但係其實伊斯蘭係7至14世紀都係先進嘅文明
係追唔上時代發展步伐啫，佢個教義真係與時代為敵，拖慢晒成個國家嘅發展

我唔熟南亞
但印度應該對孟加拉好有影響力
印度應該唔會任由孟加拉墮入極端伊斯蘭主義嘅溫床嘅

所以孟加拉政府夾係兩面，但唔會任由事態發展到失控嘅地步
我諗班伊斯蘭主義者唔好搞到印度應該係印度底線黎

什葉派應該會好D
保守什葉派都好過開明遜尼派

重溫緊, 好好睇..

rthk入嘅紀錄片都好唔錯

wtf???
可蘭經有iPhone

原子彈都有..

笑撚死
想知可蘭經有冇支那曱近平

經過個幾月嘅31台洗禮，屋企件廢老得到啟蒙
開始有所行動，而唔係得把口嘅黃屍

各位屋企如果兩老係藍嘅，都爭取24/7開31台
話唔定佢地由藍屍變到理解抗爭者
變唔到都起碼眼界闊啲 品味得以提升

印度又係d宗教主導嘅國家

其實唔一定係藍，黃嘅都應該要睇下
港台真係有好多好好睇嘅節目
雖然屋企之前部電視一直長開住31台，但一直都冇乜留意佢播咩節目，係近呢幾個月先開始認真咁真係睇下

Youtube 可以睇番港台

外購就上去youtube 刮下
暫時最正外購我覺得係講二戰

菲律賓 伊斯蘭國的陰霾 22/04/2020

2017年5月，位於菲律賓棉蘭老島的馬拉威市，受到「伊斯蘭國」武裝份子恐怖襲擊，導致超過一千人喪生，六萬多名居民痛失家園。在菲律賓南部地區，天主教徒與穆斯林之間的關係越來越緊張。面對激進的伊斯蘭徒威脅，以鐵腕手段見稱的總統杜特爾特，有何應對方法？

雙語廣播：粵語 /英文 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年4月22日 星期三晚上9時30分 (首播)

什葉派伊朗咪又係咁保守

但好過好多海灣國家
以前有套紀錄片
好似照係港台
佢地人民開放好多
成班年青人去荒模攪rave party 飲酒

推！

成個城市破壞哂 又係清真寺
呢個世界D清真寺比人打爛哂未

又係等神嘅指示

今日咩topic?

樓主pin左

呢個拉登兄咁特別既

milf....

棉蘭老島班包頭佬試過坐大飛去沙巴標參

佛教徒係緬甸都係迫害緊其他教徒
之前型男型旅個主持去緬甸都有講講

每個宗教都有機會比D 當權者利用

今日先睇番上星期果集

唔記得

多人就有權 自然會欺壓少數

哇今集

又係古蘭經

有iphone

下星期講健身

小心 健身 29/04/2020

「沒有付出，就沒有收穫」是健身人士的金科玉律，但小心付出太多。為了令身型更健美，部分人在健身之餘，會進食藥物或補充劑，但他們對當中的成份一知半解，結果不止賠上金錢，有人更掉了性命。

雙語廣播：粵語 /法文 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年4月29日 星期三晚上9時30分 (首播)

班鬼佬唔識胡師父要靠食藥

一D掙扎都無

wa 咁樣影個鬼妹既

鬼佬開心舞

專影絕對領域

一開波影鬼妹玩單車機 波彈彈

著住高踭鞋話唔會著高踭鞋

咁啱99台都有健身節目

果套似搞笑多 呢套睇完真係會想去健身

呢套我諗會講D古惑嘢

依家開始講了

如果唔食呢d係咪永遠唔夠人嚟

明知有害都食 我就不了 驚死

長期食心理上會

如果一開始唔知真係會上癮

聽聞阿諾當年都有打

鬼佬玩到打針好平常咁

好恐怖

佢作為明星我都佢有

JJ萎縮

班肌肉撚健身健到變芝士腸

確實係,玩健美比賽個班仲多

唔怪得可以著Tback

聽人講大隻佬真係多鳩細

生野了

想試下

最慘係連屌嘅意欲都無埋,淨係想去操肌

你搞返你個Brian啦

頭先果個電單車佬都講到佢上哂癮咁

你想試下自己鳩細定係想被細鳩啪呀

試下大隻佬

仲要玩電單車日日春袋貼引擎,佢真係成抽都掉得㗎啦

後生又好樣咁早死,rip

都係逃不過呢種命

死埋

無可疑

一千瑞郎

練到陽萎芝士腸仲生唔生到仔

健身餐真係會食到想死

最好笑好可能當初就係想操fit等多D女屌

暴利

悶過hi

精! 氣! 神!!!
比啲爭扎
好似連師傅都屌過呢堆食藥變大隻

見佢地連溝女既意慾都冇埋先好笑

用嚟增強性欲,唔係增加肌肉

押哂韻喎

其實食晒咁大桶有無用

個中間人

咁吸收咁多蛋白質,點都有D用嘅

胡師父講求天然、掙扎、袋底操,唔操腳

有冇人知今日條片嘅英文名係乜嘢？

變左只對肌肉男人有興趣

健身有轉gay

其實有部分操肌都係Gay

可以轉99台睇show肌

邊個男人見到六舊複肌唔想要

胖變同謀

咁佢又錯唔晒嘅

美極

原來羽毛球可以同牆打㗎咩

我細個都係咁玩

16歲就食藥食到心臟病

胖變同謀

肥胖，是全球的問題。「肥人」往往被標籤為懶惰，缺乏自制能力。不過，有醫生、學者就為胖子平反，他們指出，肥胖並不單純由個人因素引致，「元凶」可能是提供大量含糖食品和飲料的跨國企業。在美國、智利、墨西哥等肥胖問題嚴重的國家，為拯救國民健康，有當地人實行挑戰巨企。

雙語廣播：粵語 /英文 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年5月6日 星期三晚上9時30分 (首播)

我覺得自己是零.jpg

食物金字塔

咁就一餐

零食當一餐

14，15歲就有糖尿
好慘

你哋幫襯過幾多檔

生活係大城市真係好難避免

五歲就糖尿病

咁有錢 大公司 點告

好撚恐怖

合法販毒

美國唔係有群體訴訟？
不過法官會唔會覺得too big to fail就另一回事

不過個節目講到窮人變肥係受害者我就不敢苟同

講到尾都係因為平 啲人先買
可以點解決

所以依家咪有錢先可以有多D選擇 健康到

窮人反而肥過西 幾諷刺

智利

好似平時lunch咁，茶記最平，不過款款都多糖多油多脂

正常人都唔會可樂當水飲
頭先有個受訪者話一日飲可樂7,8 次, 真係想唔肥都幾難

用家都有責任

其實31看世界買返嚟嘅片係比較左傾

主流係左無法

應該話港台本身編採角度都係比較左傾
頭條新聞兩個主持早幾年都係左膠

但可樂都會飲到人上癮 總有幾個上左癮既fd

港台好高質

13/05/2020

英國醫生Javid Abdelmoneim帶同分子病毒學家Lisa Cross博士和鑑證專家小組，去到Coombs和Christofis兩個家庭的家，了解他們清潔家居的習慣，糾正他們錯誤的打掃方式。專家指，新型冠狀病毒可以在硬卡紙上存活一日，在鋼及塑膠表面，存活五日；在非常時期，我們必須採取額外的防疫措施，才能對抗這種病毒，為自己，亦為遏止這場世紀疫症蔓延。

雙語廣播：粵語 /英文 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年5月13日 星期三晚上9時30分 (首播)

新鮮滾熱辣

洗手
洗手
洗手

push

今集好似都幾新

應該係最近拍

突然覺得香港人間屋咁細都有好處, 唔駛清潔得咁辛苦

即係抺完就坐係到乜都唔好做就最好

尋晚嗰套天主教打身教叫乜名？

30年戰爭

跟佢呢套全屋乜都抺嘅話
已經係等於新年全屋大掃除

31看世界都有

仲要定期做

間唔時抹下囉

懐疑冇止境 清潔完要洗手 洗完手又要清潔返個水龍頭

我諗佢地一日會用哂一包濕紙巾/半樽酒精

日本監獄

20/05/2020

日本刑事案的定罪率高達九成九，不過，審訊過程往往為人詬病，日本司法部門採取了多種方法令疑犯認罪，當中難免有冤案，其中死刑犯袴田巖更足足坐了46年冤獄。去年戲劇性潛逃黎巴嫩的日產汽車前董事長戈恩，就曾經高調指責日本司法制度不公，並聲稱受當地監獄不人道對待。今集，攝製隊獲特別批准，進入長野和岩國市的監獄採訪，了解鮮為人知的日本監獄實況。

雙語廣播：粵語 /英文 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年5月20日 星期三晚上9時30分 (首播)

做啦
上集睇左預告好似幾好睇咁

推一推先

個監倉比我想像中靚咁多嘅

日本所謂99%入罪率

會唔會太好環境

環境幾好喎
只不過表現好反而入單人倉

係咪即係可以比你係到發白日夢

Pish

日本可能好多藍屍 親政府

呢單著草都幾堅

要睇松本潤套99.9

係咪無得好似香港 美國咁 有錢就可以請勁律師打甩？ 日本見你犯法就入硬你

又唔可以叫藍屍
環境都唔同

尚算新鮮嘅料

中女

應該好多獨居老人博坐監

咁親政府

係有 有節目講過呢個現象

班犯千手觀音咁款

應該1年前左右

咁係佢哋投票出嚟嘅

唔傾計 好難頂喎

講野都唔俾

今年一月黎巴嫩記招加律政司回應

痴線 食都咁嚴
洗唔洗啊

逐份餐check

唔比講野點學同人溝通

係囉, 真係開眼界

咁日本有冇試過監獄暴亂

有好有唔好啦

被週到應該舊年嘅事

係監到唱k係咩體驗

有無得唱友誼之光

咁勇 現場呻

佢咁勇, 會唔會比人罰OT

會唔會傾一傾計就會逃到獄啊

囚室有電視咁好

偷乜嘢坐四年半

得兩粒鐘

唔熟日本法例

好過冇

癡鳩線，喺狗屋輕左35 kg

原來係Bitcoin

依家bitcoin喺日本好似係犯法？

但唔俾講野

點解唔訪問下郭紹傑？

仲有嚴敏華

咁坐法 隻腳真係會好痹

痴線 仲自豪？

咁都幾唔抵

二零一九年十月十日，東京法庭判決郭紹傑需要監禁八個月，緩刑三年，郭紹傑會在二零一九年十月十一日回到香港

三十蚊一份皇家飯

皇家飯

咖喱飯係名物
仲要排一個鐘頭先買到

確實係洗腦營

真·人血饅頭

唔怪得咁多日本人 唔支持香港反送中

其實即係逼你認罪之喎

似香港黑警

黑警黑官

日本係咪行大陸法

呃保險

日本亦好鐘意支那

即係係要信班黑警而唔係信證據嫁

逼人認dllm

日本人好鐘意呃保險

好慘 咁就坐左21年

冤獄

睇日劇成日講

政治同司法上
支那同日本差得唔遠

久利生公平 又係ff出嚟

日本係表面ok, 但實質

乜日本有死刑嫁

唔肯再講野

咩野叫被迫 自己冇個人意志？
唔識分岩定錯？

有

係 真係好噁心

有, 環首死刑

好殘忍

咁撚仆街 死前都得半粒鐘通知

好變態 除左最後身體上嘅折磨
死之前仲要精神上嘅折磨

香港相反

壓抑到仆街

藍屍特質

有無人睇睇下斷左

淨係識話人搞事

日本好壓抑咁

上網睇？

係

電視睇無野

廢老特質

又係食鹽多過你食米呢句

講獨居老人專登坐監

制度本身就係人定 唔會有完美
有問題比人推翻有乜問題
講到尾都係一班想維護利益同面既官加一班政治冷感到比人燒到燶都唔覺既人民

洗腎啦

入去坐好過留喺出面
日本社會其實好壓抑

佢哋嘅美好就係咁樣構成

睇稿

退休食政府

照稿讀

我聽到個記者講日本人點睇break the rules嘅人，然後……咦咁熟口面嘅？

睇完呢套野真係對日本完全改觀
日本嘅好真係得個殼

其實日本人點睇更生人士

所謂社會穩定 呢方面有d似共產黨

仲有下集

播錯預告?

其實係, 日本去玩就無問題, 住就咪搞

做乜又出同一個預告

播錯咗預告？

大開眼界
以前淨係知日本監獄食好住好

一屈你 就人生已完

係, 如果係日本打工, 應該無咩香港人頂得順

鏗鏘集攞獎

打工文化應該同香港差唔多

值得

聽人講香港D日資百貨公司開工前要做早操

我懷疑如果日本唔係美國盟友可能已經出咗聲明支持中國香港政府止暴制亂

因為韓國人有搞過民主抗爭吖嘛

同埋日本人之前未經歷過個種痛
去到而家俾中国燒到埋身啦，就多咗人明白同支持香港人

南韓政權同民間唔同取態

曾經返過份日資都有

日本仔放工都仲要同同事聚會, 仲有公司好講輩份, 同埋有D公司加班仲凶狠過香港
只可以話其他地方D人唔易適應囉

夠鐘重播, 推
日本D監獄好痴線

諗起摺被軍

叫佢地嚟香港睇下警暴同紅官先啦

好睇！

實肉眼睇到一樣啦

日本D老野好似好鐘意犯少少野之後入去坐 其實幾撚sad

日本你覺得冇釘官？

大部分亞洲國家司法制求都係好黑暗

門面功夫做足啦 客人黎講真係感受對好尊重你
都唔算得個殼 佢國民教育都做得好
只係D階級觀念好重

香港都係

起碼啲囚犯唔會食雞翼 可以係監獄接受訪問咁囉

屌 硬食咗咁耐

日本啲PR真係識玩

我愛監獄
癡撚綫

香港如果你有錢都仲有機會可以打下官司
但日本應該打都無得打, 打得甩既機會細都差唔多係0

食3餐就叫好
乜事呀

乜一日三餐唔係最 basic 㗎咩？？？？？？？

係囉屌 聽到o撚咗

依家都冇了其實

突然覺得好黑暗 好大對比

點解我覺得其實都唔太差..

呢個節目拍到出嚟真係完美展示日本嘅言論自由
日本有冇屌過呢個節目

係啲野好rigid
規矩多多咁
但我諗唔會點比人打掛

望番香港, 我覺得日本簡直十分保護人權..

同埋環境望落唔算太差.

精神虐待多啲
同埋似洗腦教育 教你要乖要聽話
但我依家覺得冇打到啲人殘廢已經好好

叫佢地過黎香港受下私刑先la..

咁我又覺得日本啲制度真係唔撚得
但香港除咗呢啲精神虐待 仲要身體虐待
打撚到你以後行唔到

扮咩被迫
你錄口供嗰陣 你阿頭下下望撚住你咩

町子好有心

48年
日本啲司法又係垃圾

屌你啦教宗
你唔撚去同習維尼講？

袴田巖好慘
日本D官都係亂9咁黎
佢成世人都比人摧毀

大家都要做奴隸

不忘屌柒支国

我去日本旅行成日一路行一路飲野同食野…

香港直頭返到670年代

衰撚過日本
日本都衰架啦 香港仲撚仆街
支国就直情崩壞哂 陽光司法

我都係

原來係唔可以
下次去要融入番佢地了

嗰個偽娘嚟？？？
咁老都偽娘…

退休黑警+廢老
全個世界都係一鳩樣

但佢地冇咩實際權 有啲違泊同扔煙頭係抵屌嘅
支国都有呢啲 但嗰啲人權力大勁撚多

可能遲啲港共政府都會請藍屍廢老做城管

唉 呢類人真係好可悲

3個地方都好撚黑暗 只係程度嘅分別
香港玩政治打壓、警暴、干預言論自由
日本就法治欠合理人權嘅法制、新閒自由度亦唔高
支那唔需要講

請咗啦
撕紙嗰啲廢老
呢班柒頭廢老 實權大勁撚多

只要有錢收咩都肯做

啲b啲樣咁撚恐怖

城管惡過解放軍

入得嚟都冇人冇物啦 仲湊乜鳩孫
都年紀咁大 手震震跌撚咗個b落地呀大佬

日本多數因爲有record
好難搵番正規公司做正職
多數都係散工 parttime
或者做厭惡性行業
所以佢地有時坐完監
發覺搵唔到生活，又犯法再入去坐

有人講過社畜呢個字係日本發明
可想而知佢地D打工仔有幾慘

長城在隔離 27/05/2020

經歷2011年311大地震後，日本政府決定興建15米高、400公里長的巨型海堤，以抵擋日後海嘯再次來襲的威脅。然而，分隔海陸需要付上相當代價︰海岸線的多樣化生態，以及沿海維生的居民，都將無以為繼。面對隨時反噬的一片汪洋，應該選擇與之共存，抑或敬而遠之？兩全其美的方法，又是否存在？

雙語廣播：粵語 /英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年5月27日 星期三晚上9時30分 (首播)

今集好似幾好睇
繼續講日本

日本仔做地基都算首屈一指

算世界知名？

歡樂的早操
成個project會唔會變成「點解工程出咗事」嘅主角

廣播體操音樂

好少睇日本基建紀錄片
近年支那搶晒風頭

唔會掛

仲要有水閘功能 仲要有gps

當然啦 佢地成日地震

算啦 支那起野得啖笑

但個數量真心好誇張

地基打樁條條都短 實起得快 起得多
但上面成日地陷冧樓

都係唔夠頂

民間住宅可能多呢種鳩起
但商業摩天大樓就應該足料

大自然既力量邊有咁易頂

買時間俾人逃生啫

幾大都起啦 起碼爭取到時間跑上山

沖到散晒

人命

受害人都反對

全滅

其實岩手風景都幾靚
但真係太遠, 同埋交通都唔太方便

香港以前行英國個套就真係好足料了
但依家開始同大陸接軌

青馬大橋好多日本料

係啦 係睇你覺得值唔值得

個比喻

我知個建造物料會預多好多 但睇紅磡咁都話安全真係唔敢去

阿叔心水清

好似直頭有日本公司參與

以前跟英國佬就真係預多好多既
你睇d舊樓仲咁穩陣就知

令我諗起進擊的巨人

好好笑

東北

係, 成個玫瑰園計劃日本有26%中標

係喎屌 咁有海嘯前退潮咪睇唔到？

好多技術日本仔都算世界知名

依家得d細project可以分到俾日資
最近好似得三跑

陸前高田市果陣海嘯, 有地方沖到剩番一棵松樹

好想食D蠔

其實都唔係 近幾年好多盤填海 一定有日本仔/韓仔份

計漏何文田站

你指私樓？

唔係啦 日本仔多數大基建

三星果陣都中左沙中線, 同新昌夾份做
日本公司就無咩印象, 可能無同新昌合作, 所以出唔到名

見識少sor

如果真係起 就會破壞哂成個生態環境

破壞生態

喺隔離種田

好多村民消失

個鬼佬識日文

三跑打地基好大隻船果d全部都架仔既 夠大未
五洋依家都搞緊啟德郵輪碼頭海事野
其實沙中線都係佢地同中國佬最大

唔識日文 唔駛喺日本撈都得

為左起個水壩 搞到勞民傷財

其實起親呢d堤壩都好似有好多後遺症咁

唔起咪又俾國民屌唔做野 啱啱都講順便刷埋gdp

幾十年後 呢度一定好靚

係, 人類以為自己好醒, 征服大自然
其實大自然會加倍奉還

種樹做第二防線

花生友唔好亂做

係 可能遲下又會有個更大既海嘯

講起海嘯神社冇事
上2年打風吹爛左好多神社寺廟建築物

起完又逼人走 想點

31 看世界 黑心朱古力 03/06/2020

朱古力市場每年總值千億美元，業界一直承諾終止可可種植場的童工及濫伐林木問題，但二十年來問題依舊。在全球最大可可生產國科特迪瓦，來自鄰近地區的非法童工，甚至要無償工作以求飽腹，如同被囚禁於森林深處。可可豆一旦經過輸出和加工，成為貨架上的精緻朱古力，背後由土地、奴隸和童工付出的血汗就再無跡可尋。

雙語廣播：粵語 /英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年6月3日 星期三晚上9時30分 (首播)

可可豆

推定先 好鍾意食朱古力

準備睇朱古力啦

法國（？）出品

杜奧巴故鄉
原來係可可出產地

睇完以後食朱古力都可能會內疚

我一直都唔知種朱古力係童工做

成頭汗

現代黑奴

吓 好慘啊

以前睇過D報導, 佢地根本就無食過朱古力
亦都唔知朱古力係咩

睇完走肉家庭食肉又內疚
睇完呢套食朱古力又內疚

可能無知先係最幸福

其實我地每食一舊朱古力
都係變相助長左佢地

正面D諗要學識珍惜食物

非洲根本無得救
好多國家係比上世紀多左十幾倍人

咁有冇fair trade 定sustainable 嘅成品？

黃左

記者好危險

寫中文, 好大機會又係国貨

我都係咁諗
仲要支那出品嘅野，應該再危害多十倍

面對國安法，香港人何去何從？

應該好快禿晒

Lm

唉源頭已經

科特迪瓦, 杜奧巴家鄉

呢間野商譽一鋪清袋
記者好勁 挑戰大集團

好鍾意依啲當面對質

了解下四點鐘狗會口吻

你以為啦
仲屹立不倒
間野基本上壟斷晒可可供應鍊
你做朱古力唔搵佢搵邊個

不完美, 可改善

會改善

又或者咁諗
班細路唔做童工
分分鐘餓死街頭
女仔或者賣咗去做雞
做童工根本冇得揀

放蛇
又黃

咁易被人發現嘅

或者咁講非洲呢d國家真係好難救

兒子生性

比佢簡緊係想番學嫁啦

消除貧窮只係口號黎

即係唔會覆啦

Send完問題, 答一堆官腔

好彩我唔食朱古力

20年後囉

咁你著唔著衫
好似條友話齋
其實個個製造行業都有

真係好醜惡

國家
國家咪貪緊污囉

由五大產油國組成的石油輸出國組織OPEC成立至今60年，肩負控制原油產量、穩定油價的使命。掌控全球過半數可可產量的兩大西非國家科特迪瓦及加納，亦打算為了維護可可價格、保障農民生計，成立COPEC，即可可版的OPEC。

兩國會向跟當地農民購買可可豆的企業，收取名為LID生活收入差異Living Income Differential的附加費，每噸400美元。以目前每噸可可價格2500美元計算，即加價一成六，預計措施今年十月生效。

下個禮拜武漢肺炎

睇前咁啱食左粒朱古力
而家有啲內疚感
不過學樓上位ching話齋
各行各業都係咁。。。
衫入面棉花、咖啡入面嘅咖啡豆、電話入面嘅電子零件可能都有童工、剝削、破壞環境嘅問題
睇完就覺個世界真係好仆街，左翼思想對資本主義嘅批評講得好啱。。。
btw 其實呢啲係唔係都關全球化事？

唔知點樣整枯啲樹

全球化其實即係加大剝削

其實個個社會未發展／開始發展的時候都係咁架啦(應該係)
呢個係必經階段黎
日本 中國 香港都有經歷過
拒絕購買童工生產的可可豆根本係不切實際
d童工生產的野唔可以用合法途徑做買賣
只可以喺黑市交易 賣價一定比合法買賣的價格低好多
咁只係進一步剝奪佢地賺錢的機會

改善佢地的生活環境先係最重要的事
由政府認可的生產商直接請呢班童工
確保佢地的工作環境係安全 一個星期至少有幾多日有學返
又或者直頭將學校改造成種可可豆的工廠
分兩班 一班上午讀書下午種可可
另一班調轉
咁至少佢地有讀書的機會 又得到合理的待遇
但呢類提議一定比大愛左膠屌死
總之兒童就唔可以工作

31 看世界 疫症大流行︰兩個華盛頓的故事 10/06/2020

新型冠狀病毒入侵美國並迅速蔓延，導致無數人命傷亡。兩個「華盛頓」，衍生出國內兩種應對疫情的態度。在發現全美第一位確診者的華盛頓州，當地州政府及醫療系統成員再次憶述事發當時。由華府領導的聯邦政府，卻未能在關鍵時刻伸出援手，及早提供有效的醫療資源，阻止疫情擴散。確診數字尚未平息之際，華府更未有理會州政府的反對聲音，計劃恢復早前停擺的經濟活動。

粵語 /英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年6月10日 星期三晚上9時30分 (首播)

講美國點應對武漢肺炎

香港台灣提晒水又唔信

信世衛

侵侵

當時成個美國嘅縮影 太自大

用中国試劑盒

甩晒轆

已經反應慢了

封支那但意大利…

sosad

依家安老院變晒監獄咁

點解訪問仲唔戴口罩

好返大晒

隔得遠掛

毒蛇

唔夠gear

庇護

fatfat

屌得啱,連登班撐trump仲係度撐

唔知講乜好

現實就係美國係全世界做得最多test嘅國家

後期一發力 唔係講笑

下集講變態泡菜仔

今集幾新

世衛點會理台灣

香港其實應該好多隱形患者 但做咁少test

其實人均計, 香港做既 test 唔算少

算吧啦 香港講緊係第2個爆發點黎
同埋講咩人均計 我地D人口密度密咁多果D又唔計
而且有人提供新既快速檢測新冠病毒技術 平D快D
專家又提議一日最好驗夠7000
你政府都唔想增加數字而唔做 咁冇計嫁

已經少過澳門啦
又唔係冇能力做

唔係話用男人捐既血清好D?

後期係咪無點驗 少咗case無follow

在南韓，色情片屬違禁物品，一種叫「Mol-ka」的公眾場所偷拍行為應運而生。受害人自殺的個案數字不斷上升之際，犯罪集團已發展出工業級運作模式，販賣以隱蔽攝錄機偷拍一般人的私密畫面，以供他人當作色情片觀看。配以當地隨手可得的先進科技，罪犯甚至可以進行偷拍直播，並在轉瞬間將影片發佈至四周。執法者及民間打擊偷拍的團體，能否追上不斷進化的犯罪手法呢？

雙語廣播：粵語 /英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年6月17日 星期三晚上9時30分 (首播)

下星期真係要睇
韓國男人10個有9個都係仆街黎嫁

真係仆街黎嫁

又係呢了個主持

彭晴又出場

究竟港台有幾多個節目係搵彭晴做旁白

區家麟呢

肯定已經比人放左上網啦

同n號房一樣，都係仆街黎嫁

呢條泡仔肯定睇唔少好野

其實每日咁睇真係人都癲

條女真係急速劣化
仲講乜靚女主持

韓國d男人真係好變態

條女應該係有其他問題

成個南韓嘅男人根本就係由思想上出現問題

痴撚線

等你班港女仲oppa乜乜柒柒

Pepe
BBC今年四月首播呢集

韓劇根本就港女AV嚟
韓國好多大男人

仲有Jake the dog

無得救應該重新由教育開始

連登堆毒撚

下個禮拜吹奏事頭婆

God Save the Queen

我要飛上天：太空人選拔實錄
野外自駕遊
走肉家庭
我的土著鄰居
出位家族

都唔係好多姐
仲有無其他

好似嚟嚟去去都係嗰幾個啫
區家麟 伍家謙 彭晴

韓國咁鬼多偷拍。

醫院都...

變咗風俗咁。

周遊列車泰臣配得幾好

我都覺，配得幾生動
把聲又自然

之前有搵過何B配音, 不過好似得一次咁多

無咩所謂

韓戰 (上集)：被遺忘的戰爭

1945年，第二次世界大戰後，韓國在經歷了35年日本的佔領後，終於獲得解放，但隨即成為美國及蘇聯之間角力的新戰場，美蘇協議將朝鮮半島劃分為兩個區域。期後，蘇聯控制北韓，美國則控制南韓，達3年之久。韓戰期間，北韓大批地主和基督徒被進行大清洗；南部則發生騷亂、宣傳戰和游擊戰。金日成在北部掌權，李承晚在南部當選總統，他們不惜一切代價，誓要征服對方，統一南北韓。但基於錯誤的估計和誤解，戰爭陷入無休止的狀態，最終招致南北雙方都需要付出沉重的代價。

星期日上午11點重播, 鍾意睇歷史相關可以睇下
無啦啦開始播番19年12月尾果D 31看世界

正

差D用埋原子彈!!

唉，只差一步

後生女人做旁白一定搵彭晴做配音

1992年，英女王四個子女當中，有三個都決定離婚；加上溫莎堡大火，這一年被英女王形容為「厄運年」。到2019年，厄運似乎又再降臨王室：菲臘親王撞車、安德魯王子捲入孌童癖醜聞、威廉王子與哈里王子傳出不和、期後哈里和太太梅根更脫離王室，再加上脫歐爭議，令英女王再一次經歷多災多難的一年。

雙語廣播：
粵語 /英語 (電視版)
播放頻道：
港台電視 31、31A
播出時間：
2020年6月24日

英國王室問題原因
就係群埋美國人

事頭婆

收返你個車牌

皇家11哥

臭雞

邊有咁著數

霉根

係咪要放棄皇室身份

唔聽話嘅皇室無存在價值

抵俾人串 兩邊都想要

兩家茶禮無咁易食到架

哈里獨立
唯一出路

笑死 無皇室你什麼也不是

到英女王退位 威廉實玩撚死你

佢真係幾樣衰吓

脫歐

如果事頭婆瓜左點算

無人知

我係英國人呀Hi

睇緊重播, 推

梅根同凱薩琳真係差好遠

皇室人物其實都好大壓力
之前講過德仁兩公婆, 又係壓力好大
不過英國皇室D醜聞真係多左D

迫得太盡 反彈得越勁 冇計
成個英國皇室都咁大影響力
做咩講咩都一定好多限制
佢地既辛苦正常人應該想像唔到

卡梅倫同約翰遜都擺埋英女王上枱

仲有狗仔隊全天候跟蹤

呢兩個例子睇到英國政界都係對皇室行禮如儀，實則唔係咁尊重。

韓戰 (下集)：未完的戰爭

1952年，新當選的美國總統艾森豪威爾曾暗示，要結束在韓國的戰事，並宣布：「我將前往朝鮮！」在蘇聯領袖史太林去世後，停戰協議終被敲定，南北韓的邊界訂定於三八線附近，即韓戰開展的地方。兩韓於1953年停戰，往後幾十年，北韓在增強軍事實力的同時，試圖推翻南韓政府，但並未成功。時至今日，兩韓的分界線仍在存在，南韓擁有經濟實力，而北韓則擁有核武。兩韓關係近年雖有改善，但統一夢似乎仍無期。

星期日朝早11點重播埋下半部

屌，又係民主黨

麥克阿瑟原本諗住用核彈炸中國

金日成死左要守孝三年
唔可以有娛樂
唔係就等同叛國

31 看世界 霧城

距離北京約40公里的廊坊市，是中國空氣污染最嚴重的城市之一。地方政府承受巨大的政治壓力，當地的環保局官員嘗試努力扭轉局面，務求整治長期的霧霾與工業廢氣問題。他們勒令鋼鐵廠關閉，又派出調查隊追究污染製造者，並出動灑水車治霾，惟成效不彰。中國政府的嚴厲環保政策，包括處分不達標城市的市長，讓環保局人員舉步維艱。究竟該如何平衡政府、業界與受影響勞工的利益呢？

廣播語言：普通話 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年7月1日 星期三晚上9時30分 (首播)

今集睇黎幾好睇

主任個電話好舊

執乾執淨就冇得撈

顛覆國家政權

好有仙氣

倒水D女好好笑

未封紅包 點會show你

大陸D紀綠片永遠都係得個拍
唔會有旁白

好似冇個做到實事咁

鬧交都唔請個記者走

再嘈落去，變更衣室

睇住習大大打J

刁大大

望住習總都幫唔到你D咩啦 佢話知你死

望住刁大大嘅演說
再望住廊坊嘅窮山惡水

CLS

宣誓
見到都覺得 on9

講到哭𠹌咗

講到喊哂

唔好要你個老細被照肺得唔得

阿姐咁豪

坐監

大公司唔捉, 捉D山寨廠
點打贏藍天保衛戰

我地要進步到倒數第三以上

握個手又冇事
講真 你唔比個代替方法佢地
佢地轉過頭咪又燒返煤 哂氣

倒數第三收倒數第四就得

有冇咁大霧

倒數第一都被人叫治霾叔叔

講事實都會犯法

D霧霾

無聊 google 下
李春元識寫書咁勁, 都係比人免左職

睇左成粒鐘
究竟做左D咩實事?冇

黎香港啦。點都冇事

小說黎 都唔係實用書

吹下水

喊左幾幕 唔知喊黎做咩

在菲律賓，不少婦女都會申請成為海外家務助理或保姆，將自己的兒女留在家鄉，隻身前往未知國度。出國前，這些婦女會到當地林立的家務助理訓練中心，磨練家務技巧之餘，亦要學習如何面對他日思鄉，以及被僱主不恰當對待的問題。透過不同情景的模擬對話，一班準家傭將海外工作的辛酸呈現眼前，並描繪出菲律賓婦女的堅忍和團結。

雙語廣播：粵語 /他加祿語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：2020年7月8日 星期三晚上9時30分 (首播)

【今個星期去 #菲律賓】
星期三晚9️⃣:3️⃣0️⃣ #港台電視31

家傭落藥致僱主暴肥❓❗️❗️❗️
家傭虐待及非禮少主罪成❓❗️❗️❗️
僱主虐待傭工，判囚6年❓❗️❗️❗️
僱主要菲傭瞓廚房厠所❓❗️❗️❗️

🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♀️

香港人對家傭真係又❤️愛又💔恨! 冇咗佢哋又唔得，但係有佢哋，又可能產生好多問題，正一：有又煩，冇又煩！

其實唔少家傭喺去海外打工之前，都受過專業訓練架，至於日後做成點，就要睇吓同僱主之間嘅互動喇！💁🏻💁🏻

#菲傭是怎樣練成的? #姐姐
#原來比起其他地方 #香港待遇算唔錯
#法籍韓裔女導演 #YoonSung-A #23歲
#31看世界

【文：葉子；圖片：Cats & Docs】

菲律賓杜特爾特曾經說過：「海外傭工是國家的英雄！」菲律賓每年有超過二十萬名女性，放下家中父母、丈夫與兒女，隻身飄洋過海，為別人打理家居、照顧父母和子女，賺取比留在菲律賓工作多數倍的薪金，希望讓家人過上好日子，亦為國家帶來重要和穩定的收入。不少傭工擁有大學學歷，有人夢想成為建築師；有人希望開餐廳，但在實現夢想之前，她們要先經歷長時間的孤寂，以及寄人籬下的日子。

搞咩 今集講姐姐

今晚講姐姐

Role play

個公仔用左幾多年
甩皮甩骨

香港地圖

香港夜景

好多變態僱主

佢地真係好撚鐘意香港

好嘅好好 衰嘅心理變態咁

模擬情景

根本即係香港老細

廣東話拼音

會唔會太認真

中東佬試過殺賓妹

原來香港已經算好pay

算係
聘用外籍家庭傭工需要多少費用？
聘用外籍家庭傭工，須支付不少於簽訂合約時政府公布的規定最低工資。
現時外傭的規定最低工資為每月港幣 4,630元。
根據標準僱傭合約，你須為外籍家庭傭工提供合適和有合理私隱的住宿地方、免費膳食（或不少於每月港幣1,121元的膳食津貼），以及傭工自原居地到香港及於合約終止或屆滿時返回原居地的旅費。上述規定最低工資和膳食津貼水平適用於所有在2019年9月28日或以後簽訂的合約。

正想問係咪真係有啲咩發生過

講完即提呢單

支那好似再高d

收埋一年

估唔到佢地都唔prep得咁認真
遇正變態僱主叫做識點對應

佢都都唔prep

錫佢春袋

d賓妹好精 熟晒法律

講到agency值得信任，咁有冇西公司呢？

因為真係會發生